%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
%%%

%%%
% Document declaration - moderncv
%
% Font sizes:
%   '10pt', '11pt' and '12pt'
% Paper sizes:
%   'a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape'
% Font families:
%   'sans' and 'roman'
\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

%%%
% Global resume theme
%
% style:
%   'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
% color:
%   'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}                               %

%%%
% font famility
%   use '\sfdefault' for the default sans serif font,
% 
%   '\rmdefault' for the default roman one,
%   or any tex font name
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%%%
% uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
%\nopagenumbers{}

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}

% Depending on the amount of information in the footer,
% you need to change this value.
% Comment this line out and set it to the size given in the warning
\setlength{\footskip}{149.60005pt}

% if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}

% for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to
% your name and avoid line breaks.
% be careful though, the length is normally
% calculated to avoid any overlap with your personal info;
% use this at your own typographical risks...
%\setlength{\makecvheadnamewidth}{10cm}

% font loading
% for luatex and xetex, do not use inputenc and fontenc
% see https://tex.stackexchange.com/a/496643
\ifxetexorluatex
  \usepackage{fontspec}
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
  \setmainfont{Latin Modern Roman}
  \setsansfont{Latin Modern Sans}
  \setmonofont{Latin Modern Mono}
  \setmathfont{Latin Modern Math}
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{lmodern}
\fi

% document language
% FIXME: using spanish breaks moderncv
\usepackage[french]{babel}

%%%
% Personal information
%
% Everything is optional, except for the name.
%
% \address{street and number}{postcode city}{country}
%   the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
% \phone[type]{number}
%   the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
\name{Charles}{Bouchard-Légaré}
%\title{Résumé title}
%\born{4 July 1776}
\email{charlesbouchardlegare@gmail.com}
\phone[mobile]{\href{tel:+15819986899}{+1~(581)~998~6899}}
%\address{589 av Murray \#1}{Québec (Québec)\space\space G1S 4T6}{Canada}
\homepage{cblegare.gitlab.io/curriculumvitae}

%%%
% Social icons
%
% \social[type[]{argument}
%   see example below
% \social[linkedin]{john.doe}
% \social[xing]{john\_doe}
%
% \social[github]{jdoe}
% \social[gitlab]{jdoe}
% \social[codeberg]{jdoe}
% \social[bitbucket]{jdoe}
% \social[stackoverflow]{0000000/johndoe}
%
% \social[skype]{jdoe}
% \social[orcid]{0000-0000-000-000}
% \social[researchgate]{jdoe}
% \social[researcherid]{jdoe}
% \social[googlescholar]{googlescholarid}
%
% \social[twitter]{ji\_doe}
% \social[mastodon]{mastodon.social/web/@user}
% \social[telegram]{jdoe}
% \social[whatsapp]{12345678901}
% \social[signal]{12345678901}
% \social[matrix]{@johndoe:matrix.org}
% \social[discord]{jdoe\#0000}
%
% YouTube links can take several forms, depending on
% See https://support.google.com/youtube/answer/6180
%
% Custom URL
%   can be shorted by removing 'c/'
% \social[youtube]{c/jdoeschannel}
% Channel URL (ID-based)
%   can not be 
% shortened
% \social[youtube]{channel/XXXXXX}
% Legacy username URL
%   if jdoe is not already c
% \social[youtube]{user/jdoe}
%
% \social[twitch]{jdoe}
% \social[tiktok]{jdoe}
% \social[instagram]{jdoe}
%
% \social[soundcloud]{jdoe}
%
% \social[steam]{jdoe}
% \social[xbox]{jdoe}
% \social[playstation]{jdoe}
% \social[battlenet]{jdoe\#0000}

\social[linkedin]{charlesbouchardlegare}
%\social[github]{cblegare}
%\social[gitlab]{cblegare}
%\social[gitlab]{CIME}

%%%
% Additional information
%\extrainfo{additional information}

%%%
% Photo
%
% '64pt' is the height the picture must be resized to,
% 0.4pt is the thickness of the frame around it
% (put it to 0pt for no frame) and
% 'picture' is the name of the picture file
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}

%%%
% A quote for pedants
% \quote{%
%     \raggedright
%         Cumule \textbf{13 années} d'expérience en technologies de l'information
%         à titre de \textbf{conseiller en gestion et en architecture},
%         de \textbf{gestionnaire}
%         et de \textbf{programmeur}
%         dans une variété de domaines tels que
%         les hautes technologies,
%         la sécurité de l'information,
%         les jeux vidéo et le cinéma,
%         les assurances et les services financiers.
%         J'aide les praticiens techniques à se \textbf{concentrer sur leur spécialité}.
%     \endgraf
% }

\usepackage{enumitem}

\let\originalrecomputecvlengths\recomputecvlengths
\renewcommand*{\recomputecvlengths}{%
\originalrecomputecvlengths%
\setlength{\quotewidth}{0.9\textwidth}}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Formation}

\cventry
{2014}
{Baccalauréat es sciences}
{Université Laval}
{Mathématiques et informatique}
{}
{}

\cventry
{2024}
{Professional Scrum Master I (PSM1)}
{Scrum.org}
{}
{}
{}

\cventry
{2019}
{Ceinture verte Lean Six Sigma (ICGB)}
{COFOMO}
{}
{}
{}

\cventry
{2017}
{ITIL Foundations}
{AXELOS Global Best Practice}
{diplôme \#04110008-01-AK8G}
{}
{}

\cventry
{2017}
{D'employé à gestionnaire: réussir sa prise de poste}
{AFI Expertise}
{}
{}
{}

\section{Langues}

\cvitemwithcomment[0.5em]{Français}{Langue maternelle}{}
\cvitemwithcomment[0.5em]{Anglais}{Bilingue}{TOEIC : 970 / 974 (2013)}

\section{Compétences}

\cvdoubleitem
{Gestion}{\cvskill{4} \small{Personnes, Projet, Crise}}
{Coach}{\cvskill{4}   \small{Lean, Agile, Ateliers}}
\cvdoubleitem
{Infra}{\cvskill{5}   \small{IaC, AWS, Sécurité}}
{DevOps}{\cvskill{5}  \small{Jenkins, Azure, GitLab}}
\cvdoubleitem
{Frontend}{\cvskill{3} \small{JS, TS, Angular, React}}
{Backend}{\cvskill{5}  \small{C\#, Java, Python}}

\section{Expérience}

\newlist{cvtaches}{description}{1}
\setlist[cvtaches]{font=\normalfont\textbullet\space\large}


\cventry
{2024--2024}
{Architecte de solution}
{Desjardins}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item[Accompagner] les collaborateurs
            dans la réalisation et les suivis des technologies.
        \item[Voir] au développement et à l’évolution de l'architecture
        \item[Soutenir] les équipes d’analyse d’affaires et fonctionnelles
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2023--2024}
{Architecte infonuagique}
{Ministère de la Cybersécurité et du Numérique}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item[Agir] en tant que Product Owner SAFe
        \item[Amener] l'équipe à adopter des pratiques DevOps
        \item[Assurer] la conformité aux normes de sécurité
        \item[Collaborer] à la conception d'une plateforme infonuagique sécurisée et moderne
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2020--2023}
{Architecte de programme}
{\href{http://www.exfo.com}{EXFO}}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}%
        \item [Encadrer] 60 professionnels pour livrer 100 fois plus souvent pour moins cher
        \item [Concevoir] les systèmes de sécurité des API, réduisant la latence de 95\%
        \item [Diriger] un groupe d'experts pour moderniser
            un système de réflectométrie patrimonial,
            évitant une refonte de 135 personnes-années
        \item [Améliorer] le processus d'embauche en collaboration avec les RH,
            menant à des embauches mieux ciblées, plus inclusives et plus harmonieuses
            en moins de temps
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2017--2020}
{Gestionnaire, Architecte principal}
{\href{http://www.optelgroup.com}{OPTEL}}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Superviser] et gérer des professionnels des TI travaillant sur des projets
            d'infonuagique, de Kubernetes et de mégadonnées pour GCP et Azure
        \item [Concevoir] une plateforme de traçabilité à haute disponibilité
            destinée aux industries de sécurité et santé nationales
        \item [Améliorer] le processus de développement logiciel, réduisant le délai d'exécution de 89\%
        \item [Moderniser] le système de configuration des appareils,
            optimisant 150 fois la vitesse d'échange,
            améliorant la collaboration des techniciens du monde entier
        \item [Diriger] des audits de sécurité et agi en tant que délégué à la protection des données (RGPD/GDPR)
        \item [Former] jusqu'à 1000 employés sur 4 continents en sécurité de l'information
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2015--2017}
{Chef d'équipe, Architecte DevOps}
{\href{http://www.frimastudio.com}{Frima}}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Assurer] la fiabilité des services essentiels aux opérations commerciales,
            répondant aux demandes de soutien des producteurs, des développeurs,
            des spécialistes de l'assurance qualité et des artistes
        \item [Consolider] l'infrastructure d'hébergement des actifs multimédias,
            totalisant plus de 3 téraoctets, sans aucune interruption de service
        \item [Bâtir] une ferme de compilation pour 12 plateformes de jeu différentes,
            à partir de 50 ordinateurs recyclés (Mac, Windows, Linux), tous
            configurés automatiquement, accordant jusqu'à 97\% de réduction du temps de compilation
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2013--2015}
{Concepteur de logiciels}
{Ideal Technology}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Développer] l'API Web, rédiger la documentation technique,
            assuré la compatibilité descendante avec les fonctions préexistantes.
        \item [Accompagner] et soutenir les programmeurs juniors
        \item [Concevoir] le système d'authentification autour d'un standard ouvert
            (OAuth2)
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2012-2013}
{Programmeur}
{Précursoft}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Développer] l'application de vente de voitures, d'assurance et de garantie Maestro F\&I
        \item [Découvrir et corriger] un bogue de base de données coûtant 50K\$ par an
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2011-2012}
{Analyste de la sécurité}
{Revenu Québec}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Construire] et déployer la solution complète Sourcefire NIDS
            dans une grande organisation
        \item [Contrecarrer] les tentatives d'intrusion réseau tandis que
            d'autres sites Web gouvernementaux étaient affectés
        \item [Analyser], trier et filtrer 6 millions d'alertes réseau quotidiennes
        \item [Développer], déployer et améliorer une interface Web pour
            l'analyse des alertes réseau.
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\cventry
{2003-2016}
{Bénévole, vice-président, animateur, chef}
{Les Amusements Lacrypte inc.}
{}
{}
{%
    \begin{cvtaches}
        \item [Chapeauter] des activités thématiques de plein air pour petits et grands
        \item [Coordonner] tous les gestionnaires et bénévoles pendant les activités
        \item [Soutenir] les rédacteurs à développer des récits captivants
        \item [Présider] le comité exécutif en l'absence du président
        \item [Gérer] la cuisine lors de banquets de plus de 50 personnes, souvent
            sans eau courante ni électricité
    \end{cvtaches}
}
\vspace{0.5em}

\end{document}
